[歷史學和假的歷史]

電影、電視和漫書幾乎天天都有人在談歷史。不過談最多的還是學校。

什麼是歷史學什麼是假歷史呢？
歷史學就是將過去發生過的事情，好好的說出來，的學問。 是的就這樣，沒有別的，沒有其他。
呃，把過去的物件搞清楚的是考古，把過去的人介紹給你知道的是生物學人類學之類。
所以歷史學就只是事情，沒有別的。也沒有假歷史，其他的東西呢，是假歷史嗎也不是，其他的什麼都不是。

啊還有好好的說出來。怎樣好好的說出來呢，有些人是這樣說的：
—在從前的西太平洋大河岸邊，住了群古代人，他們資料不明，也許數量沒過十萬，當中的統治階層每天發瘋般無聊生活，因為國王不停花費和吃喝最終把國家吃垮了。

今天隨便找個人口十萬的窮國，像南太平洋的東加，一年產值也有五億美元，這樣只要有個國王３６５天每天花錢一百三十六萬美元，而且風雨不改地用，狠狠地用，就可以成功吃垮一個國家了。

沒錯，這就是學校在叫你兒子女兒在記誦的：
———紂王的生活越來越糜爛，還下令在沙丘平台用酒裝滿池子，把肉割成一塊塊掛在樹林里，這就是所謂的“酒池肉林”，以便一邊游玩一邊隨意吃喝。又叫祼體男女互相追逐嬉戲，生活靡爛荒淫至極。紂王的暴行終於得到了報應，最后商朝就在他手里滅亡了！

說起來除了歷史課，還真沒有其他機會可以給人在學校對著學生連篇鬼話的。這種鬼話能成為教材，正是因為歷史學做得不好，讓說得不好的故事給流傳開去。

留名

留咩名, 講吓嘢嘛

1999